\section*{Question 1}
\subsection*{Lecture de dallage dans un fichier}

Différents cas d'erreurs sont possibles dans les fichiers représentant un dallage.
Premièrement, la première ligne du fichier décrit le nombre de lignes et de colonnes que doit contenir le dallage. Cette première ligne soit respecter le format "nbLignes nbColonnes" de telle sorte que le programme puisse correctement le parser.
Puis la définition du dallage dans les lignes suivantes doit donc contenir le bon nombre de lignes/colonnes.
 
\section*{Question 2}

\subsection{a}
\noindent Un rectangle est caractérisé par 4 paramètres:

La position de son coin supérieur gauche sur l'axe horizontal (\textit{posX}), ainsi que sur l'axe vertical (\textit{posY}), sa largeur (\textit{width}) et sa hauteur (\textit{height}).\\

La solution naïve consiste à énumérer tous les rectangles pouvant être représenté au sein du dallage et de définir pour chacun s'ils répondent au critère de validité "être un rectangle blanc". Le plus grand de ceux-ci (constitué du plus grand nombre de cases) est notre plus grand rectangle blanc.\\

\noindent Ainsi, on énumère toutes les tailles de rectangles possibles (On ne s'occupe que de leur largeur/hauteur). On essaye de placer chacun d'eux partout sur la grille de façon à évaluer leur validité. Pour chaque rectangle valide on vérifie s'il est plus grand que le précédent rectangle enregistré et le met à jour en conséquence.

\subsection{b}

Nous avons établi un ensemble de dallages de tests permettant de représenter des cas extrêmes et ainsi d'évaluer la fiabilité de l'algorithme.
Les tests couvrent toutes les possibilités d’existence d'un rectangle blanc comme par exemple : dallages entièrement blanc/noir, dallages non-carrés, rectangle blanc isolé au sein de rectangles noirs, dallages sur une seule ligne/colonne.
Nous avons mis au point des tests unitaires \textit{Junit} pour chaque solution, ce qui nous permet d'automatiser les tests de ces cas extrêmes et ainsi de valider le bon fonctionnement des algorithmes facilement. 

\subsection{c}
\subsubsection*{Coût en temps}

\noindent \textbf{Meilleur cas} : dallage entièrement constitué de cases noires\\

Dans ce cas la dernière double boucle (servant à vérifier la validité du rectangle en cours) n'est jamais exécutée car il n'y a que des cases noires. On évalue donc le coup des deux premières doubles boucles. On représente ce coup par 4 sommes successives que sont : la somme faisant varier la largeur du rectangle en cours, puis celle faisant varier sa hauteur, celle faisant varier sa position sur les lignes (de i à n), et enfin celle faisant varier sa position sur les colonnes (de j à n).\\

\noindent $\displaystyle \sum_{i=1}^{n}\sum_{j=1}^{n}\sum_{c=i}^{n}\sum_{d=j}^{n}1 \equiv \displaystyle \sum_{i=1}^{n}\sum_{c=i}^{n}\sum_{j=1}^{n}\sum_{d=j}^{n}1 \equiv \displaystyle \left(\frac{n(n+1)}{2}\right) \left(\frac{n(n+1)}{2}\right) \equiv \displaystyle \left(\frac{n(n+1)}{2}\right)^2 \equiv O(n^4)$\\

Le passage de la deuxième équivalence à la troisième se justifie de la manière suivante : Nous avons deux couples de sommes dont la première varie de 1 à n et la deuxième de l'indice de la première jusqu'à n ce qui correspond à la somme partielle d'ordre n (1+2+...+n)\\

\noindent \textbf{Pire cas} : dallage entièrement constitué de cases blanches\\

Dans ce cas on cherche à représenter le comportement de l'algorithme sur chaque ligne. On peut représenter ce comportement par 3 sommes successives : une première qui fait varier la position de l'indice de début (de 1 à n), une deuxième qui fait varier la position de fin du rectangle (du début du rectangle à n) et une dernière qui sert à représenter l'évaluation de la validité du rectangle (dernière double boucle qui parcourt chaque rectangle)(du début du rectangle à la fin du rectangle). Il suffit de mettre cette triple somme au carré pour étendre le coût à toutes les lignes du dallage.

\noindent $\displaystyle \Bigg(\sum_{deb=1}^{n}\sum_{fin=deb}^{n}\sum_{b=deb}^{fin}1\Bigg)^2 \equiv \left(\frac{n*(n+1)(n+2)}{6})\right)^2 \equiv O(n^6)$\\

\subsubsection*{Coût en mémoire}
Le dallage chargé depuis un fichier est stocké dans un objet Grid en mémoire celui-ci contient un tableau de booléen à deux dimensions de taille $n^2$. On a également trois objets de type Rectangle : un pour stocker un pattern (largeur/hauteur) de rectangle, un pour stocker un retcnagle temporaire à évaluer et un dernier pour stocker le plus grand rectangle.
La densité du dallage n'influe pas sur ce coût, seule la taille de celui-ci définit la taille du tableau alloué en mémoire. Le coût en mémoire n'évolue pas au cours de l'exécution.